網民熱話：畢業生求職 人工過萬好過分？

【東網專訊】如果你是應屆畢業生，你求職的期望薪金會是多少呢？近日在網上討論區有人上載貼文題為「Fresh Grad搵工唔好介意人工低」，發文者網名是「人力資源主任」，他稱根據去年經驗，畢業生在求職時寫的期望薪金為過萬港元，他開價8500港元至9200港元，畢業生聽到後立即黑面並放棄了機會。

發文者斥「講真，你一畢業咩經驗都冇，我請你仲要教埋你，根本就我哋公司蝕底，畀機會你，仲畀埋人工你，你仲同我嫌人工低 」，又寄語「各位將要畢業嘅同學，呢啲機會真係唔係人人都有，所以唔好計較人工低，要好好把握呢啲機會，一邊工作一邊慢慢吸收經驗。」

不少網民看見此貼後都斥發文者刻薄，希望他並非真是人力資源主任，認為大學畢業生開價1萬港元絕不過分，又指今時今日連保安員、洗碗工都沒有過萬港元薪酬的時候，「冇5位數想請人，真係妙想天開。」有網民則戲謔「喺公司學嘢好喇，唔使真係做嘢。」

網民有話說

羅友羅友：但都要合理薪金水平。如果按邏輯咁講，愈經驗多，人工應該愈高？

yeung24：冇錯，應該唔收人工, 免費幫樓主打工！因為有嘢學，０所以唔收人工都係啱嘅！人工當學費

lucky100：今時今日冇5位數想請人，真係妙想天開。

craiglam：喺公司學嘢好喇，唔使真係做嘢，學完就轉工轉份高人工嘅真正開始為公司服務

你分清楚高貨定合理價架先啦on9

難分真與假

見到你呢啲人真係好想嘔

依家d狗後要求出人工真係好廢 出離做野當教學費 社會大學唔係大學？

狗十後

自由市場 你可以唔請 佢可以唔做。 吹呀

因為你出價低所以咪淨係吸引到啲廢人嚟見工囉

岩岩見完工 填左$12k

未過試用期咪郁佢囉
有咩問題?
再者
你係interview都睇唔出佢係廢人
咁都幾失敗

啱
出個西價梗係請廢人

究竟係人地做得唔長，公司先開低價；定係公司開低價，人先做唔長？

係有誠意，開個公價，人地會走？

你可以出高價請個有經驗既

睇得出班同事都好老屎忽
錢少同事又差，好難唔走喎

一分錢一分貨
乜撚野做老細就知
你比閪價就緊係請閪人
10k都冇不如走去做看更
人工又高過你，過年又有利是收
又唔比睇班老屎忽面色

上面D巴打講得啱丫，你工作環境又西，人工嘅motivation又冇，剩係吸引到D本身廢嘅人黎見工，然後又屌人地廢，依D係完全你自己攞黎

不如開番個google sheet 有咩西公司不過一萬的就upload info 等啲freshman 知

唔比好價，走好正常

中環看更都萬5

各位唔撚洗再理啲假膠

理大Fresh grad average 都18k

你地仲同班on9認真討論

咁你咪請支那人囉
冇人阻你

咁驚就咪撚請喇
自己做曬佢

依家請個考完DSE嘅人做學徒
都差唔多(甚至過咗)10k一個月
咁fresh grad要求萬幾蚊人工都唔係好過份
唔通仲好似六 七年前咁
HD出嚟都係得8,9k咩

咁早開工呀？

唔怪得10A都做車長

回帶回幾耐

香港地要申請個BR
叫自己做老細有咩咁難

應該都俾人block得七七八八
都無乜邊個有quote佢

總有真心膠同佢認真

HR不嬲廢

你講乜鳩啊智障仔 講緊你話畢業生只係值8-9k啊

廢公司淨係識節流
唔識開源
咁咪低人工

如果你公司成班都得一萬蚊
咁人地fresh grad梗係要再低d啦
垃圾公司！

以為係晴報
原來係on.99

低人工咪請埋d廢人

咪理d膠啦 block7左佢算數

佢地日日負責咁多條人命，人工高係應該。

咪講撚左Poly FG 18k。喂，比啲忠告你，智障真係唔好學人上網

一萬 我老豆中三學歷都笑尻我啦

一個咁得閒開基佬post既撚屌喺到扮老細

既然其他更好選擇，點解要請香港fresh grad?
又係既，勁既大陸仔同勁既香港人一樣跳槽跳得好快
廢既大陸仔請番黎一樣做唔到野

條友前排係咁叫人起強姦女底 又改左名
前排仲自稱學生 而家變老細

講真 我都覺條友講嘢唔係無理
我係老細都請有經驗 人工多啲無問題
都唔情願用一萬請個啱啱白紙一張嘅大學生 除左專科or醫生律師呢類神科。
因為真係周街大學生 啲科又五花八門。我揾個中學學歷加經驗仲好。。

咁不如唔好請fresh grad

啱。大把公司都唔請

此post已完

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

佢份工suppose 都要大學生黎in啦 我又想問有咩新移民同大陸人會有degree學位 如果係有會唔會係走去in得8,9k既工呀on9

大把
我唔係個位巴打 我係其他人角度都見到大把
新移民愈嚟愈多 好多廿幾歲至大學落嚟 話唔想留喺上邊 落嚟做咩都無所謂。

人地肯學肯捱
大學生睇到嘅話 切記唔好以為大學生仲好吃香

你一畢業就做老細？資金邊度黎？

離地撚唔見曬

隔住個mon真係搵錢又叻d，識人又多d，現實係點冇人知。

你理工定mit?poly姐下話咁悪。 咪又係雞校。

仲有人未block果下好笑

做野要求人工真係戇鳩 應該每月比返公司 依家係人地比機會你去開工拎經驗 應該比返錢老細

啊老細，你又唔係大公司，個價又閪
唔廢都唔黎你度見工啦，貪你呢度學到野定識到人？
要勁人就岀高價，一係就自己教
On99

痴線
野就愈黎愈貴
人工愈黎愈少

有個on9老闆當然吸引埋啲on9 喇
咁鍾意大陸仔咪返大陸做生意囉 香港唔啱你

你走啦基佬

又指今時今日連保安員、洗碗工都沒有過萬港元薪酬的時候

平行時空

寫字樓文員果啲一般都係低人工啲

班垃圾90後
乜都唔識做淨係玩電話

比過8000你都算偷笑啦

今年外國ENG FG 35K

香港

條友明顯唔係pro 嘅hr
而且間公司唔方好得去邊
理論上所有職位都要做分析
(e.g.份工要幾咩經驗/學歷/技能/知識etc.)
去決定佢嘅relative job weight
(類似係份工嘅相對重要性同資歷需求)
同同行&差唔多job weight嘅同類工比較
睇埋自己公司policy 同財政再決定份工個pay range
個hr如果有做分析一定知佢開個價係脫哂節
一定同對手爭輸
想公司好/pro嘅一定唔會咁樣出賤價

再講，
就算唔做咁詳細analysis都睇下大環境啦係咪呀
佢講個8500-9200價
我唔做fact check 都知係得SME clerk嘅價
仲要唔知係幾多年前嘅
請到嘅咪即係同唔知幾多年前啲clerk同level嘅人囉
可想而知呢間公司咩環境
個hr本身又係咩料，人工有幾多
所以而家就報復/連累埋啲candidate喇...

上面話fg 白紙一張做乜要俾咁多錢佢
其實應該係間公司自己做好個interview
去了解個candidate值唔值咁多錢
而唔係一開波就去出個賤價俾人囉
講得出呢啲嘢嘅人其實本身就係最冇料嗰批
先係最值得做呢啲賤價job嘅奴工！

利申：讀hr但冇做hr

8k幾9k 做m記 冒險樂園得啦
我都覺得fresh grad好多廢人 但係唔會咁仆街
利申 可以申請 請pt時薪既人 比45蚊1個鐘

好過分
FG 應該值八千到

有嘢學呀，不如叫員工畀埋學費

所以先話HR係垃圾部門唔識係見工時睇清楚條友咩料
話佢地唔做得野 快辭職 根本係HR責任

認真，12000左右啦。

唔見得高人工會請到叻人！（政府工）

私人機構高人工好多時請到得把口的人，志在呃人工，做一、二個月就消失

豆潤咁細個單位月租過萬又好合理？
無過萬既人工根本狗都唔做
乜撚野要學野姐 學野既同時未又係做緊野
你未咪撚教囉，等全行無人入行你未仆街囉

咁你咪請大陸仔囉
堂堂一個老細唔洗同我地交代架喎

ive 畢業 人工都唔會8-9k啦
分分中高過你啦 理大畢業
香港得三大咋 理大係大學咩

痴閪線
過萬好多呀？

出唔到好價點請個唔係廢人？

又捉到隻鐘意請支那蝗既支那走狗

做老細做到條假腸咁撚得閒真係第一次見

連登啲大學生係不願面對事實

你又唔洗強調咁多次嘅
你鐘意嘅可以請個新移民呀姐做秘書
請到咩人 人地咪交翻咩質素嘅貨比你囉